龔水成長情路﹙集數分柝﹚

前言︰這時百度貼吧寫的文章，這篇文章只是我對劇中人CP龔水有興趣而試吓寫。我不是電視劇評論人，只想試自己的筆法有幾多功力；我寫出嚟會像小學生的作文，如裡面字句和表達意思有不順的；請各位多多包涵。
我除了會看番集數外，都會睇其他網友﹑貼吧吧友等對於龔水的成長和評語作為參考。現出文章和貼吧會有少許出入，原因是內文會加以修改和對龔水的睇法多了故寫多少許補充。
大家對我寫內文有任意見，可提出意見；本人是接受任何意見，不接受粗言穢語。謝謝大家願花時間睇

熊若水過去的幾段的感情
過去好多討論區﹑貼吧﹑微信等平台對熊若水的評價好壞半參，直到龔燁出現大家才發現熊若水的好。開心速遞的CP們最吸引巴打或粉絲們討論，今次我會在一段日子用另一角度去分析龔水在集數裡的內容，作少少假設性的想法。同時這段文章只是我個人假設，望各位閱後可作出回應；或分享謝謝網友或吧友們。

先分析熊若水的成長路程︰
若水在熊樹根心目中是個獨立自主的女性不用掛心。故對尚善和心如比較疼愛；原因是熊若水的名字有意思像水般包容同時有向善的美德，樹根改此名字影響了熊若水待人處事作風。﹙睇開心速遞時慢慢了解和作出少少分析﹚
257，365集講過熊若水中學時期和魚蛋基等人拍過拖，給我看是拍散拖多點沒有戀愛成分；若水在所謂戀愛時期是無投入戀愛只像拍散拖階段。
暗戀時期︰若水和博思的戀情只可以說有少許曖昧的感覺，是不會有好深刻；原因是少年時期若水在電台告白暗戀博思，而遭博思在電台拒絶，若水知道後慢慢將對博思的暗戀轉為親人般關係。相反地博思暗戀若水超過二十年，博思為何會對若水暗戀那麼長，如推測無錯的話當年博思失去了父親而陪他渡過艱難時期是若水，因而對若水產生了感情。
選擇女強人︰熊家三姐妹的専長，熊尚善腦筋靈活智慧超卓，可惜為了愛情而離開家庭；熊心如在讀書方面聰明，對人際關係比較弱點；最後熊若水在讀書和腦筋方面平凡，而選擇了職場做女強人目標；為了能做到marketing manager，去進修遙遠大學課程；加上努力慢慢在marketing中有點名氣。
初戀時期﹙我懷疑龍力士是熊若水的真正初戀﹚︰為何若水會列出這麼高擇偶條件？從另一角度可以睇出是以博思條件升高一點除了富型正外重點是以若水為No.one ﹙1-193集內博思將若水放在第一位，在熊家地位被忽視﹚有港女本色希望嫁有錢人心態。龍力士第一次見若水是有玩玩吓成份，後來發現若水的優點而慢慢戀上；同時又發現了情敵博思對若水的感情，為了趕絶情敵甘願求細陳放過若水；最終要江山不要美人的結局。
若水對於龍力士追求是有受寵若驚，展開了似夢幻的戀情，為了遷就龍力士作出了許多讓步。熊若水有優點是不靠男朋友上位或争取有利自己的條件，相反地為了給接龍或龍家的人證明自己是用實力去争取職位；如123集﹙事業與愛情﹚熊若水最後是選擇了事業；最重要是她不做違背良心的事。
170至172集龍力士為了兩樣都要晒，瞞住熊若水用甜言蜜語來欺騙她做二奶；後被jenny 和龍生踼爆了龍力士的企圖而分手；令到熊若水的感情傷害好大，甚至若水做出反常的行為走去追大龍生報復。﹙後來得到家人的阻止和關心而沒有做出錯誤的決定。否則變了龍家四太﹗哈哈﹗﹚
愛不及時︰博思知道若水失戀後欲追回水水，可惜博思已有了mandy如何選擇？同時若水知道了博思的心意而沒有作出回應；若水明白與博思的感情無法向前一步，只可說無奈；193集中若水對著空氣講自己對博思無戀愛感覺放低，原來博思多年嚟暗戀著她；同時，知道mandy和博思剛開始戀情。若水知道三人之間感情要解決，為了成全mandy退出這段三角關係。重點是若水重視友情多過愛情。
經歷了情傷後，熊若水重新披上戰衣再到職場打拼。當一段感情完結後，或會應為不會再有新的感情，有時世事難料之下，他的出現是否熊若水另一戀情開始？兩人之間起了甚麼變化？
歡喜冤家︰龔燁在熊若水的生命中改變了。最初二人是職場上的恩怨而漸漸步向好同事﹗

龔燁和熊若水會在下一次再分析二人之間的變化。

推